針對港鐵CCTV的「不合作活動」

由於已證實港鐵站的CCTV直連警總，加上港鐵也在致力添置CCTV，我認為我們有必要予以對策，而暫時想到最低本而最易實行的建議是在港鐵站內撐傘，具體做法是自出列車開始撐傘，直至離開車站或進入另一輛列車為止。

當然，只有少數人撐傘的話會沒有什麼效果，但假如在示威或公眾活動當天，所有參與遊行或回家時乘坐港鐵的人，甚至是其他無關係的和理非乘客都這樣做的話，就可以讓雨傘填滿港鐵站CCTV的畫面，牽制其監視人群活動的能力。

簡單來說，在港鐵站內撐傘有以下的好處：
1) 示威者可以在傘群下進行最低程度的換裝，例如戴帽/上口罩，或者穿或脫外套，增加有心追蹤的難度和成本。
2) 前線想轉移陣地時，警方難以靠港鐵的CCTV進行追縱。
3) 低成本，非犯法，和理非也可以做到掩護前線，或者在港鐵站的CCTV裡做前線的DUMMY。

當然，凡事必有代價，目前想到的代價和壞處的，目前想到的壞處有：
1) 撐傘雖然可以保護前線不被影到，但同時也會讓那些有心搞事的人不被CCTV影到，要自己注意自身安全。
2) 撐傘會佔空間，移動速度會減慢，也多少會阻礙到其他人。
3) 室內撐傘不吉利。 (別打臉，信的人就會信)

暫時想到的就這些，接下來希望各位能夠集思廣益，看看能否實行。

推

自推，希望多些人思考一下可行性。

用蝗語＞block user＞上一頁

(汗) 請問哪部份是蝗語？